它被扔进了废品堆，因为第二套测试表明它太不溶于水，不可能成为一种潜在的药物。 神奇的分子可以治疗脑损伤，提高你的记忆力Adam Piore, 2021年8月25日，MIT科技评论 
 这仍然有可能产生无法解决的悖论。 这一信条表明时间旅行可能是可能的-第98期:头脑|Sidney Perkowitz | 2021年3月24日|鹦鹉螺 
 尽管数十亿年前有大量的水和二氧化碳可以利用，但磷被包裹在不溶的、不反应的岩石中。 雷击如何解释地球和其他地方生命的起源尼尔·帕特尔，2021年3月17日，麻省理工科技评论 
 班尼特说，巴以冲突“无法解决”，听起来他几乎为此感到高兴。 奥巴马将输掉选举|Robert Shrum | 2013年1月17日|DAILY BEAST 
 换句话说，他们不会让最无法解决的问题凌驾于能够实现的目标之上。 温斯顿·洛德和莱斯利·H.盖尔布:尼克松的中国开放，四十年后|温斯顿·洛德，莱斯利·H.盖尔布| 2012年2月20日|每日野兽 
 担心也门是不用担心阿富汗和巴基斯坦这些无法解决的问题的一种方式。 美国恐怖主义失忆|李·西格尔| 2010年1月5日|每日野兽 
 草酸钙晶体不溶于醋酸或烧碱。 临床诊断手册|詹姆斯·坎贝尔·托德 
 石灰主要以不溶性碳酸盐的形式存在于土壤中，通过这种方式被溶解和吸收。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 淀粉在冷水中不溶于水，但在沸腾时，它会溶解，形成一种厚厚的糊状。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 它是一种白色结晶易熔固体，不溶于水，但溶于醇和碱溶液。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 大部分有机物不溶于水和酸。 农业化学元素|托马斯·安德森